---
aid: 9025
zid: 608829
title: "查了一下广东明代历任职官表，发现一些疑问"
author: 圣天使高达
date: 2015-08-19 10:41:50+07:00
lastmod: 2015-08-24 23:48:00+07:00
---

圣天使高达 于 2015-8-19 10:41:50 发表了：

李逢节 江苏长洲 总督兼巡抚 天启七年（1627）正月~崇祯元年（1628）七月

林绍明 浙江山阴 左布政使 天启七年五月~崇祯元年二月

王尊德 贵州贵阳 总督兼巡抚 崇祯元年（1628）七月~三年（1630）十一月

王道元 浙江乌程 右布政使 崇祯元年二月~四年（1631）五月

徐绍沆 江苏宜兴 左布政使 崇祯三年（1630）十月~四年（1631)五月

张秉文 安徽桐城 右布政使 崇祯四年（1631）三月

林 贽 福建莆田 右布政使左布政使 崇祯三年（1630）九月崇祯五年（1632）四月

王业诰 浙江山阴 总督兼巡抚 崇祯三年十一月~四年

李守俊 江苏宜兴 左布政使 崇祯四年五月~五年二月

施 鹏 福建福清 右布政使 崇祯三年

熊文灿 贵州庐江 总督 崇祯四年（1631）~十年(1637)

吴兆元 福建莆田 右布政使 崇祯四年

孙朝肃 江苏常熟 右布政使 崇祯四年六月

王世德 浙江永康 左布政使 崇祯五年（1632）二月

樊良枢 江西进贤 右布政使 崇祯九年（1636）

陆 鏊 浙江平湖 右布政使 崇祯九年

张镜心 河南磁州 总督 崇祯十年（1637）~十四年（1641）

姜一洪 浙江会稽 左布政使 崇祯十年

林日瑞 福建诏安 右布政使 崇祯十二年（1639）

曾 栋 江西临川 右布政使 崇祯十三年（1640）

沈犹龙 江苏华亭 总督 崇祯十四年（1641）~十七年（1644）

丁魁楚 河南永城 总督 崇祯十七年（1644）

吴时亮 浙江嘉善 左布政使 崇祯十七年

顾元镜 浙江归安 右布政使 崇祯十七年

---

圣天使高达 于 2015-8-19 10:42:07 发表了：

从表上来看李逢节是王尊德的前任，但书里是却是代任

---

圣天使高达 于 2015-8-19 13:13:00 发表了：

表达有误，看这表是王尊德下一任是安排其它人吧，怎么书里要安排李逢节又倒回去接任？

---

一介草民铁面人 于 2015-8-24 09:57:04 发表了：

这我早就提出来了，而且明代没有广东巡抚这个职务，因为督抚年表里没有，只有两广总督和广西巡抚

---

Scat 于 2015-8-24 13:18:11 发表了：

> 一介草民铁面人 发表于 2015-8-24 09:57
>
> 这我早就提出来了，而且明代没有广东巡抚这个职务，因为督抚年表里没有，只有两广总督和广西巡抚

这样啊

---

横剑浮云 于 2015-8-24 13:55:55 发表了：

明代的督抚制度还没有成为常制，布政使才是名义上的一省长官。总督和巡抚一开始是特命官，朝廷中枢派往地方常驻的官员，但不是地方的编制，而且一开始是负有地方军事指挥责任，对特定地区实行军管，所以有督标和抚标这种军队编制，任期不一定也不太长，军管任务达成目标就返回中央，一般不派人续任。明中叶以后才开始在部分省设立常任职务的巡抚，设立跨省大区的常任总督。

---

liutom2 于 2015-8-24 23:38:53 发表了：

总督巡抚都不是常设官职呀，这两个都是军事官员，在有战事的地区由朝廷派遣的京官担任，本身是钦差的性质，一般持有王命旗牌、尚方宝剑一类的信物。按说巡抚一般要加都御史一类的，总督搞不好要加兵部尚书衔。

布政使是正式常设官员，主管一省，不过有了巡抚总督之后，军事基本上布政使就不管了，不过军饷、军粮等仍然要负责。

---

圣天使高达 于 2015-8-24 23:48:40 发表了：

问题是书中一直说李逢节任巡抚，王尊德任总督，但看这表是王尊德任督抚

---
